\beginsong{Tenk om hver brønn i Fredrikstad}
\beginverse
Tenk om hver brønn i Fredrikstad
med brennevin var blandet!
Da vasket jeg meg sjeleglad,
og drakk så vaskevannet!
\endverse
\beginchorus
Hei! Tøm nu ditt beger
til brennvinet kveger!
Det legemet leger,
det sjelen gjør gavn!
Hei! La det blitt rinne,
i strupen forsvinne!
Og ta så din kvinne
så lystig i favn!
\endchorus
\beginverse
Og tenk om byens vollgrav var
fylt med Rhinlands drue!
Da ble ble den tom på åtte da'r,
og jeg ble grim at skue!
\endverse
\beginchorus
Hei! Tøm nu ditt beger
til ølet det kveger!
Det legemet leger,
det sjelen gjør gavn!
Hei! La det blitt rinne,
i strupen forsvinne!
Og ta så din kvinne
så lystig i favn!
\endchorus
\beginverse
Og tenk om der i Glommas flod
fløt øl i strie strømmer!
Da stod jeg ikke der stod,
men lameg til å svømme!
\endverse
\beginchorus
Hei! Tøm nu ditt beger
til vinen den kveger!
Det legemet leger,
det sjelen gjør gavn!
Hei! La det blitt rinne,
i strupen forsvinne!
Og ta så din kvinne
så lystig i favn!
\endchorus
\endsong